點解Smartone 1gb網速,speedtest得100mb左右,

我係光纖盒子駁Nokia modem再駁router出,有人話實際網速係1gb/10真唔真?
Btw,原本以為Smartone係用hkbn網絡,點知係用hgc